<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>_Index on Kye &#39;kkshmz&#39; Shimizu</title>
    <link>https://kkshmz.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in _Index on Kye &#39;kkshmz&#39; Shimizu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Dec 2017 01:53:13 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kkshmz.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Review during stay in NYC 2018SS</title>
      <link>https://kkshmz.github.io/blog/18ss-nyc-pt1/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2018 23:09:12 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://kkshmz.github.io/blog/18ss-nyc-pt1/</guid>
      <description>はじめに WIPだから、色々CSSも壊れるし、まだ工事中だよ。 殴り書きフェス 
卒制作FUCK FUCK FUCK FUCK
目次  Design Research 系 Fashion?  met gala?  IxD 系（あとで） まとめ (This is America)  作者について 自分自身は東京うまれ、アメリカのテキサス州育ち、SFC通いっていうのもあって、アイデンテティー自体はアメリカ人でもないし、日本人でもない中間的な存在であったりする。 地元どこって言われると、困るし、かと言ってアメリカは中学校卒業ぐらいまでだったので、完全にカルチャー染まってるかというと微妙。 あと、割とテキサス州だとSXSWの開催土地としてされるオースティンなどが取り上げられますが、そこからちょっと離れた小さなSan Antonioという田舎だったので、NYの都会感はなかなかびっくりでした。
そんなバックグラウンドもあり、いつも日本全体の立場や あ、あといまだにジャポニカ学習帳で漢字練習してるぐらいなので、多めに見てください
NYCにおけるDesign Researchについて NYCに到着した当日にSVAのDesign Research MAの卒論発表会みたいなものに参加した。
 かわいいパンフ   何を期待していたのかわからないが、予想以上に発表に残念だった。SVA Design Research 自体にはPaola Antonelli やMIT Media Lab創業者のNicholas Negroponteが設立に関わっていると書かれているが、実際プログラムを見てる感じでは現場でDesign Historyの一環として見なされている感じが理解でき、その結果として卒論でのリサーチが定量的リサーチの極みみたいなものが出されていた。
また、SVAだけでなくても、 Parsons Art and Design History and TheoryMADS exhibition に足を運んで見て、行きましたが、なんだろう。
 僕自身は東京にいる帰国子女っていうのものあって、いつもヨーロッパで、ロンドンで、LAでみたいな感じで海外のデザインの動向について知りたがりみたいな部分がいつもあった。それと同じ感じでNYも見ていて、なんか全体的に綺麗っていうか、んー、えらいやんみたいな感じだった。あと、自分自身とはなんだろうみたいなのが自分の印象の中では、間違っていても話すことができていて、ひたすら羨ましかったかも。自分ってなんだっけ。なんでこういうのに美意識持っちゃうんだっけみたいな。これらは自分の社会状況などに反映するなど様々な形として現れたが、すごい納得した。 っていうか、自分が自分であるのが社会の産物の一つとして表してい流作品が多く、特に自分の中でも親近感もあるから響いたものとして、Asian ImmigrantとしてのAmerican Historyを描いたガイドブックみたいなものだった。 巨大な本を様々なところで切って、自分の過去の思いなどを埋め込む、インタラクティブダイヤリーみたいな。
 初めての人種ヘイト表現言われた時とか、自分自身がアメリカっていうアリーナで自分の国をある意味背負ってる重さみたいなのを描かれていて、自分自身もそういう経験があって、グサッときた。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>